【全球抗暴】大熱兒歌《Baby Shark》 意外成為黎巴嫩示威歌曲

黎巴嫩爆發反政府示威，民眾抗議政府加稅及貪腐等問題。在示威浪潮當中，大熱兒歌《Baby Shark》卻意外成為了示威者在集會時高唱的歌曲。

杰伯（Eliane Jabbour）上周駕車經過首都貝魯特（Beirut）示威區時，她問示威者可否不要吵醒她的15個月大兒子羅賓（Robin）。此時車外約20人圍着杰伯的車輛，一邊高興地向她們唱着兒歌《Baby Shark》，一邊拍手模仿鯊魚合口的動作，其中一名留有鬍子的男人在人群中扮魚游泳。

杰伯拍下這一幕並上載到網上，片段之後獲廣泛流傳，成為了當地的示威歌曲。Twitter周日有片段顯示，示威者揮舞黎巴嫩國旗一邊唱着《Baby Shark》。雖然羅賓在片段中顯得不為所動，但杰伯指兒子已愛上了這首歌，「儘管他在片段中看起來很困惑，但現在他每次見到它就會笑」。
黎巴嫩政府上周四宣佈新的稅收政策，包括向使用WhatsApp等通訊應用程式徵收每月6美元（47港元）的通話稅項，令民眾對政府貪腐、管理不善和裙帶關係的憤怒一瞬間爆發。

群眾圍着車輛唱兒歌《Baby Shark》

成班似嚇親細路多啲

外表問題